【中國停簽證】世事無絕對！遊台強國客減1% 世界遊客倍升

中國文化和旅遊部日前發出消息，8月1日開始暫停47個城市大陸居民赴台個人遊試點。許多人擔心台灣旅遊業大受影響。根據台灣跨境旅遊平台KKday觀察，即使大陸客自由行比例降低，惟世界各國的旅客出現大幅增長。

根據數據資料顯示，2019首兩季中，南韓、日本到台旅客數目都翻倍上升。北美、歐洲、大洋洲及東南亞地區人次也有顯著上升，平均增長達9成以上。外國旅客分佈上，KKday客戶料顯示，南韓與日本佔比最高，分別佔29%與26%，其他地區共佔約44%，而大陸旅客則僅佔0.86%，外國旅客佔比亦有變動。外國旅客特別喜愛來台灣體驗夜市美食以及台南旗袍等在地特色體驗行程。

高質旅行城市

停大陸 我哋香港人都多啲去
反正機程短 又平 又好食好玩

要去多幾次了。

支那狗 永遠都睇到自己咁撚高

其他國家都怕左佢地去既地方, 台灣解放了

good news

支那人：其他國家旅客邊似得我地出手咁闊綽？

原來大陸繼續鎖國可以令世界更美好

幾時停埋香港
快點懲罰我